\documentclass[12pt]{article}

%\usepackage[utf8]{inputenc}
 % un package
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}

%\usepackage{layout}
\usepackage{geometry}%disopsition
%\usepackage{setspace}%interligne
	
\usepackage{soul}%sousligner le txt
\usepackage{ulem}%barrer du txt
%\usepackage{eurosym}%symbole euro

%\usepackage{charter}
%\usepackage{newcent}
%\usepackage{lmodern}
%\usepackage{mathpazo}bug
%\usepackage{mathptmx}%pak de polices

\usepackage{xcolor}

\usepackage{url}%afficher les url
\usepackage{hyperref}
%\usepackage{verbatim} %bout de codes
%\usepackage{moreverb}

\usepackage{listings}%les lstes
%\usepackage{fancyhdr}%entetes et pieds de pages custom
%\usepackage{wrapfig}%insertion d'images (ne pas utiliser)
%\usepackage{graphicx}%travailler sur les images

%\usepackage{color}
%\usepackage{colortbl}%couleur dans un tableau

\usepackage{array}
%les math
\usepackage{amsthm}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{bbm}
\newcommand{\C}{\mathbbm{C}}
\newcommand{\R}{\mathbbm{R}}
\newcommand{\N}{\mathbbm{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbbm{Z}}
\newcommand{\pe}{\leqslant}
\newcommand{\eg}{\geqslant}

\newtheorem{definition}{Définition}

\newtheorem{propriete}{Propriété}

\geometry{margin=0.45in}

\newtheorem*{proposition}{Proposition}
\newtheorem{theoreme}{Théorème}
\newtheorem*{lemme}{Lemme}
%%%%%% commence ici%%%%%%

\title{series entieres}
\author{}
\date{}

\begin{document}
	
		\begin{itiemize}
			\item $x\in]-1,1[$\[
				\sum x^n=\frac{1}{1-x}
			\]
			\item $x\in\R$ 
			\[
				e^x=\sum \frac{x^n}{n!}
			\]
		\end{itiemize}
		
		\subsection{Séries entieres et rayon e convergence}\label{label}
			\begin{definition}
				Soit $(a_n)_{n\in\N}$ une suite de réels pour $x\in\R$ la série de fonctions $\sum f_n(x)=\sim a_nx^n$ s'appelent une série entiere (les $a_n$ sont des coeffs)
			\end{definition}
			
		\subsection{rayon de convergence}\label{}
			\begin{lemme}[d'Abel]\\
			\begin{enumerate}
				\item Si $\sum_{n=0}a_nx_0^n$pourt $x_0\neq 0$ fixé 
				\begin{itemize}
					\item alors la série entiere converge absolument pour x dans $]-|x_0|,|x_0|[$\\
					\item La cérive converge normalement sur tout segment de $]-|x_0|,|x_0|[$
				\end{itemize}
			\item	Si $\sum a_n x_0^n$ Diverge  alors $\sum a_n x^n$ diverge pour  $|x|\ge|x_0|$
			\end{enumerate}
			
			\end{lemme}
				\underline{Démonstration}\\
				\fbox{\parbox{\textwidth}{
				\begin{scriptsize}
					le $(1)$ $\sum a_n x_0^n$ CV donc $|a_nx_0^n|\to 0$ donc il existe $N$ tq pour $n\ge N,\quad |a_nx_0|\pe1$\\
					Si $x\in ]-|x_0|, |x_0|[$ et $n\ge N$
					\[
						0\pe|a_nx^n|\pe |a_nx_0||\frac{x}{x_0}|^n\pe \left|\frac{x}{x_0}\right|^n_{v_1=q^n\;0\pe q\pe1}
					\] 
					mais $q=|\frac{x}{x_0}|\pe1$\\
					$\sum|\frac{x}{x_0}|^n$ cv donc $\sum |a_n$ on passe la démo
				\end{scriptsize}	}}
				
		\begin{definition}
			On appelle rayon de convergence de $\sum a_nx^n$ le nombre 
			\[R=sup\{x\ge0\;tq\; \sum a_nx^n CV\}\]
		\end{definition}
		
		\begin{theoreme}
			Si $R$ est le rayon de $CV $de $\sum a_n^n$ alors : $\sum a_nx^n$
			\begin{itemize}
				\item converge absolument pourtout $x\in]-R,R[$
				\item Converge Normalement sur tout segment de $]-R,R[$
				\item Diverge si $|x|>R$
			\end{itemize}
		\end{theoreme}
		
		\section{exemples remarquables}\label{label}
		\[
			\sum x^n$\quad\quad R=1
		\]
		\[
			\sum \frac{x^n}{n!}\quad\quad R=+\infty
		\]
		
		\[
			\sum n^\alpha x^n\quad\quad R=1
		\]
\end{document}
